[得返半個月] 唔想交咁多稅比個廢政府就入黎睇一睇

係2019年4月1號政府整左個扣稅既政策出黎，但應該唔係話好多人知到左今時今日。
分別有 1.合資格延期年金保單（QDAP) -> 每年加6萬免稅額 x 17%稅階 = 最多扣$10,200
2.自願醫保 (VHIS) -> 自願醫保保費 X 稅率(e.g 17%) = 扣稅額
3. 可扣稅強姦金(TVC) 基本上無咩用唔想點理

係3月之前申前都仲可以扣到稅，都係果句留比自己用係第二到都好過蝕比呢個政府
想知多啲點扣到稅：